其實有過抑鬱係咪一定會復發

到底係一般人既誤解定係事實
其實好返除左因為食藥都係因為個人調整好個想法, 咁既人多數唔會咁易再出事? 有無過來人分享吓
另外就係怕唔怕遺傳到俾下代?

無人分享吓? 定係因為我開錯台

冇食過藥

與其想消滅抑鬱 不如諗點樣同佢共存 減少佢對生活既影響

最慘係有時以為自己好返 同普通人冇分別 但某d事又令自己跌落谷底 嗰種唔知幾時復發既感覺好痛苦

我覺得係唔會好返，只會短暫地有好轉

今年先開始睇醫生，食緊藥
但講緊至少十年前已經有情緒問題

原來咁慘

病重食藥係必須 唔係你無論有幾多支持幾多輔導都好都無用 因為唔食只會令你無限輪迴情況差-->做唔到野-->唔開心-->更情況差-->更做唔到野-->更唔開心
但當然 輔導同親密既陪伴都係一樣咁緊要 因為如果食藥心情變好 但環境無變 苦惱無變 面對事情既方式無變 最後都係會冧返
而且 我地相信康復既過程永遠唔會係平坦既 所以如果無身邊人無限量陪住你 支持住你 好難能夠捱得過

係，只要一d事觸發左個開關就會復發，
問題係，個開關無處不在

即係一個無再復發既case 都無?

我而家先19 歳 對你黎講未必係一個好有說服力既case
但我中三個年病發（15 歳）睇左2 年好得七七八八
而家個人都偏向正面，遇到大事都能自強
但我唔保證以後唔會復發 只係以目前黎講我都算正常返
同埋我換過環境黎 開始過一個新既人生
所以可能有分別

我一路強逼自己諗野好正面
暫時都冇咩野

其實我就係想知, 係唔係環境轉左, 諗野唔同左, 多人關心左, 就會無咁容易復發, 就算復發都應該無以前咁worse

用到強逼就已經好似唔work 喎清

係 呢樣係真，我直情係去左另一個國家，一切都要重新開始，對我反而係好左，一開始好多野都好新奇，然後耐左發現呢到啲人好nice, 無香港人咁大壓力。唔係想話外國吃香啲，但呢到大自然環境好靚，對住個草原覺得好快樂，即使係城市見到個個面帶笑容都有一種好愉悅既感覺。呢邊都有發生唔開心既事，但處理既手法比以前正面好多

對上一次返香港雖然已經無之前咁抑鬱，但去返一啲地方，例如以前間中學，覆左診3 年既醫院，都會想起返好多以前唔開心既野。所以我相信環境有影響

當然唔係個個都係一定係咁，之前見過一個鄰居，佢係移民黎，佢話對佢黎講反而係惡夢既開始，所以呢點好睇人同地方

好羨慕你咁有勇氣去一個新地方重新適應, 而且都要有一定經濟基礎先得

你個D係situational depression.難關解決左就冇野，但係有D人係dopamine真係唔夠，係真係要食藥，真係有病一定要睇醫生。

如果係因為親人離世, 係咪都係situational depression

可能我講得太少。我一開始有depression 唔係基於事件，而係思想模式出現問題。我個陣既想法鑽牛角尖到而家想起都覺得有問題，好似我可以因爲一份卷考得唔好，扯到去自己係垃圾，浪費父母既金錢同納稅人既錢，唔應該存在。我亦都食左1年Prozac 1年lexapro同埋diazepam，睇左3 年政府醫生

我上面指既係對待事件既態度 唔係事情既本身。好似以往無論點我覺得做咩都唔會成功，每一日都留係屋企唔想做野，而家即使有咩大事我都可以鎮定面對

親人離世係一個好大既打擊(trauma) 有唔開心既情緒係正常 但depression既意思係過左一段合理既時間都唔能夠自己梳理返好個情緒 同埋keep住function唔到

唔係 depression 其實係一個clinical 既病，唔係一個心情
如果因為親人離世而唔開心一段時間 係正常既事情。但如果無法正常地生活一段好長既時間，先係depression

佢睇過醫生食過藥一段時間, 我會諗其實因為親人離世有抑鬱好正常, 佢而家已經放低左, 咁將來係唔係就只要無相似既事件發生就唔會咁易trigger 到佢復發呢?

我係你鄰居嗰種
本身個人都好悲觀內向(家族有情緒病history) 加上屋企問題
大學去左外國讀書以為重新開始會好啲
點知長期一個人生活 愈黎愈摺
開始唔識/唔想同任何人溝通, 成日大喊
覺得根本無人care 我既存在, 生存好無意義
總於有次差啲比車撞死
跟住停左學返左香港睇醫生
食左一年藥
但老實說d藥只係搞到成日好眼訓同反應好慢, 諗唔到野
個人都係好悲
醫生只係叫我做下運動 試下開朗啲 收費又貴
屌你老母我開朗到就唔撚洗比錢你啦

如果你見過晒輔導 睇過醫生 肯定左佢depression既情況係因為親人離世依個trauma所引發既 基本上係
但當然啦 depression未必係因為啲咁單一既原因所導致 就算話所謂「好返」都要多啲留意萬一佢同家人關係轉變 或者屋企出現啲令到佢覺得痛苦既事情 甚至佢同其他身邊既人既關係都會係一啲較易引起佢情緒既野 我地都要留意

屌 真係無錢唔好病 排公家又耐 睇私家有貴到hihi

其實藥係輔助, 真正有用既係你朋友家人既愛同照顧, 唔好怕俾人標籤, 佢地既陪伴係一種鼓勵, 仲有你自己點慢慢從佢地既愛搵返你對生活既欣賞同快樂, 慢慢改變諗野既方法, 做運動既時候的確會諗少左野會易開心左, 就算簡單同一班朋友去m 記坐吓都會好過係屋企一個亂咁諗

好多謝你既意見呀, 至少我會見到一絲希望, 同埋我都會相信可以好得返思想上已經接受左自己有呢個病, 諗野都會不自覺咁正面d, 就算再有下次要復原都無之前咁難